輕鐵未埋站先開門 涉事車長暫調離駕駛職務

輕鐵昨晚（6日）發生列車開錯門事故。(資料圖片)

輕鐵昨晚（6日）發生列車開錯門事故。港鐵表示，昨晚7時20分，一列駛往三聖方向的505綫輕鐵列車，駛入安定站月台期間，車長發現有人闖入路軌範圍，於是將列車煞停。當時列車尚未完全駛進月台範圍，惟車長卻將車門打開，車長發現問題後，隨即重新將車門關上。

港鐵指，車長事發後已將情況通知輕鐵車務控制中心，並按中心指示，檢查及確定路軌範圍無人後，在安定站繼續上落客，並繼續行程。發言人稱，對事故非常關注，涉事車長已被暫時調離駕駛職務，作進一步調查，事件中無乘客受傷。